<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<pr>
    <metadata>
        <keyname>teste</keyname>
        <title>Teste de Avaliação de DAW</title>
        <subtitle>Teste de Avaliação de Desenvolvimento de Aplicações Web</subtitle>
        <supervisor homepage="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
        <bdate>16/01/2020</bdate>
        <edate>16/01/2020</edate>
    </metadata>
    <workteam>
        <worker>
            <identifier>JRI</identifier>
            <name>João Ribeiro Imperadeiro</name>
            <email>pg41080@alunos.uminho.pt</email>
            <git>https://github.com/JRI98</git>
        </worker>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>
            Este teste consistiu na resolução de dois exercícios distintos: numa primeira parte, desenvolver uma API de dados para o Arquivo de Música Digital; numa segunda parte, desenvolver uma interface para a plataforma CLAV.
        </p>
        <p>
            <b>Exercício 1</b>
            Neste exercício, pretendia-se que fosse desenvolvida uma API para consultar diversas informações sobre os dados presentes <xref url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/Transfers/datasets/arquivo-musica-digital.xml">aqui</xref>.
            Antes de iniciar o exercício, o dataset disponibilizado em XML foi convertido para o formato JSON, utilizando <xref url="https://codebeautify.org/xmltojson">este</xref> website.
            De seguida, foram removidos alguns dos campos que o conversor criou desnecessariamente (surgindo o ficheiro <i>arquivoMusica.json</i> disponibilizado no código) e os dados foram importados para o <i>MongoDB</i> utilizando o comando <p><i>mongoimport --db teste --collection obras --file arquivoMusica.json --jsonArray</i>.</p>
            Por fim, foram desenvolvidas todas as rotas necessárias para responder às <i>queries</i> solicitadas (assume-se que o servidor MongoDB está a correr na porta 27017, com os dados inseridos).
        </p>
        <p>
            <b>Exercício 2</b>
            Neste exercício, pretendia-se que fosse desenvolvida uma interface para visualizar a informação disponibilizada pela API da plataforma <xref url="http://clav.dglab.gov.pt/">CLAV</xref> (Classificação e Avaliação da Informação Pública).
            Para além disto, era pedido que fossem efetuadas algumas <i>queries</i> sobre esta mesma API.
            Assim, são apresentadas abaixo as respostas às queries efetuadas:
            <p>
                <b>1)</b>
                <i>546</i>;
            </p>
            <p>
                <b>2)</b>
                <i>Administração Pública</i> e <i>Autoridades de supervisão e fiscalização</i>; 
            </p>
            <p>
                <b>3)</b>
                <i>400.10.056 - Registo nacional de condutores</i>;
            </p>
            <p>
                <b>4)</b>
                <i>750.20.601 - Realização de atividades de formação e treino animal</i>.
            </p>
            De seguida, foi desenvolvida a interface pedida utilizando o <i>Nodejs</i> e o <i>PUG</i>.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="pr.xml">Project Record do Teste</deliverable>
        <deliverable path="pr.html">Versão HTML do Project Record do Ts«este</deliverable>
        <deliverable path="Parte1">Resposta à Parte 1 do teste</deliverable>
        <deliverable path="Parte2">Resposta à Parte 2 do teste</deliverable>
    </deliverables>
</pr>